噁！員工撿回垃圾桶鮮魚做生魚片 日本藏壽司道歉

2019-02-09 15:26
〔即時新聞／綜合報導〕日本平價迴轉壽司連鎖店「藏壽司」（くら寿司）近日爆出醜聞，大阪府守口店一名員工把準備做生魚片的鮮魚丟進垃圾桶，接著又「撿回來」放在砧板上，另一名員工將過程錄製上網，引發網友熱議，而公司得知後隨即在官網張貼道歉聲明。

藏壽司一名員工將鮮魚丟到垃圾桶，接著又撈回砧板準備繼續做生魚片。（圖擷取自推特）

綜合外媒報導，當時一名年輕員工正在廚房處理生魚片，才切2刀，他突然轉身將鮮魚丟進垃圾桶，下一秒又匆忙撈回砧板，周圍還傳出嘻笑聲。影片傳上網後，有眼尖網友透過身上制服發現，主角竟是知名迴轉壽司連鎖店的員工。

報導指出，事情曝光後，公司6日在官網發表道歉聲明，針對員工的不當行為引發民眾不安，深感歉意；另外，8日張貼的另一份聲明中則指出，已解僱2名涉事的兼職員工，同時為了恢復外界對公司的信用，將會對2人採取相關法律措施。

據了解，類似問題屢見不鮮，不少店家的員工基於有趣，把嬉鬧過程錄製傳上社交平台，以為不會被人發現，一名網友就將這些影片剪在一起，其中除了藏壽司，食其家、達美樂披薩、BIG ECHO居酒屋、711都曾發生惡作劇員工將影片傳上網的行為，也讓底下有人留言感慨「超擔心日本的未來」。

新一代真係on9

日本人墮落速度真快

藏壽司劣撚過元氣好多倍 唔知點解班台灣blogger吹到佢好似天上美食咁

乜都拍都唔係問題
乜都放上網

一定係大陸人黎
大陸真係狗黎

專重自己職業，敬業樂業呢類野，
一早無晒。

以前唔驚比人炒梗係有心機做
而家又唔係長工 人工又低 福利又無
自己都未顧得掂自己 邊有人同你認真做

新日本人

一定係中國啦
日本人點會咁黑心

大日本帝國覆亡

所以日本啲三文魚唔食人

平字行先
見到啲blog介紹去魚市場，叫人揀臨收鋪啲時間去係為左食人地啲賣剩蔗/唔要嘅部位

基於有趣 ，把嬉鬧過程錄製傳上社交平台，以為不會被人發現

三文魚唔會食日本人

香港做過幾間壽司店
D人會跌左落地踩過都照用
日本都咁樣

我覺得而家d工收入差太大，個個諗住ed西工，同你認真做咩

連登仔一齊移民日本光復

世界通用廚房文化

出面食咩都好似食屎咁

我地五毛又執到寶

日本人開始唔掂了

全世界廠房都係咁啦 差在有冇人揸機影低啫

大阪府守口市分店

台狗不嬲都食屎大
啲台狗blogger樣樣都講到天上美食咁

睇一轉日本youtube啲熱門影片，就會知新一代係垃圾嚟

日本連登仔

日本後生個啲唔成熟嘅程度係你想像唔到
咁大嘅國家咩人都會有 可能有6成日本人都衛生咪覺日本乾淨
咁大陸人有7成人都cheap過狗 你咪覺佢係狗
唔可以話日本人冇on9仔 大陸人冇好人 只係冇咁多咁囉

呃like可以去到幾on9

Agger

借啲依拎埋大陸黎講想點
企開d啦 日本點衰法都冇得同小支支比

又spin去支那人

日本人好尊重三文魚

係兒登大陸就係冇好人！

想當年KFC垃圾雞

唔怪得日本人唔食三文魚啦

一定系中國人尼

日本人甘高尚 邊會甘牙

玩抖陰玩上腦

依間野大撚獲

原來爭鮮無罪
都係跟日本人做法黎營運啫

食藏壽司只不過係為咗貪個扭蛋得意
上次食咗一次，
叫碟拖羅好似放咗好耐，出曬油嘅
決定以後唔再去

前日睇都到單仲好笑
日本連登仔好似龍如上身咁
拎起成架單車🚲拍落架私家車到🚘
車主係20世代即係落車追打佢
但係唔夠連登仔打

本來搞呢d無謂野已經on9
拍埋片就仲on9
放埋上網比人睇就頂級on9

日狗丶支那同泡菜狗一尻樣

唔係話幫大陸人
不過一口咬定唔係日本人做嘅崇日撚真係好on9
日本都有唔少on9仔，日本網絡叫佢地做DQN

有咩事
Big echo 都試過啦
特登捽d炸雞🍗落地

起碼人地係民主國家，可以爆大鑊，無「尋釁滋事」罪

好似尊重AV女優咁

台灣人好撚劣食架

依個仲仆街啦

台灣人都好鐘意爭鮮

快d翻譯去外國論討區

係嘅係嘅日本係優秀民族無on9仔
點解twitter喺日本叫バカ発見器，咪因為日本多on9仔做埋on9嘢擺上網
不知幾多日本on9仔玩食物

講幾年都講依句你地喺咪NPC嚟

Btw個part time 仆得街 くら寿司準備告鳩佢，市值跌咗廿億円

依間早排先食完
好正wo

崇日撚仲有咩野講

犯人畀人起底，係日本高中生
無估錯又係玩食物嘅on9仔
崇日撚學多幾年啦

日本好危險⚠️
留係大灣區消費好過

日本垃圾桶仲乾淨過爭X

同專科生

假膠當祟日 認真撚

強國人扮，大和民族唔會做呢D嘢

嗰啲一睇就知係假膠啦

所以一係屋企煮，一係寧願食貴d

點解好似全世界既新一代質素都不斷下降緊咁...

呢D狗事，任何國家都有，優劣之別在透明度高唔高，有冇俾大眾有知情權

信台灣人.....

成日話香港物價高
又唔見佢地話日本物價高
其實香港人人工仲高過日本
台灣人就忽然左依個問題

係, 已經見到日本透明度高, 係咁讚

咁都搵到位讚 我都比個讚你先

哇屌成個忘了愛咁既樣

早幾日先爆咗單7仔職員玩口水

加上少子化
過多十年仲有無人做呢啲工都係問題
而家已經好多吉野家松屋呢啲得一個人睇舖

如果係強國發生會點, 果位巴打會唔會讚

最後研究發現，日本個垃圾箱，乾淨過大陸同香港人用緊的碟。

係, 正宗連登仔拎日本垃圾箱食野, 都唔會番香港用碟食

所謂職人文化一早沒落，日本新一代完全唔會理鳩你咩職人，個個搵快錢享樂

其實睇完譚仔阿姐，水渠蓋切菜的片，跟著重見連燈仔吹棒好食，重有麥記黑心食物之類，就知香港人適應能力勁。

好鐘意拍低自己罪證

台灣人寫鱔稿又唔講明 寫野又誇張 咩都講到人間美味咁
睇佢地d食評真係信三成算

日狗

快啲廣傳比香港人睇啦，依家日本墮落晒啦，咪撚去啦

連登仔呢次點拆

下面就成立 但唔驚比人炒唔係會越做越HEA咩

台灣仔講食=大陸佬講文明，都係得個講字

唔怪得三文魚咁多蟲啦

拆咩
咁今次真係錯
有錯就要面對

日本好多人玩埋濕鳩抖音
我正式宣佈大日本帝國滅亡 🎌

僱主最大的惡夢：笨蛋推主與兼職恐怖分子

在2011至2013年，日本推特開始流行「バカッター」，意思是通過上載犯罪行為或蠢事的影片，吸引大眾的注意。常見的非法行為包括，躺進商店冰櫃、走在路軌上和躺在食品店的廚房爐具上。在網絡消滅證據是近乎不可能的事情，即使本人刪除影片照片，很大機會已經有網民備份了。因此，很多バカッター在做出蠢事後，都要面臨訴訟、失業、失學等問題。

儘管人們清楚在網絡暴露蠢事的後果，依然無法控制自己。近期，大型連鎖食肆相繼出現「バカッター」的職員。例如，迴轉壽司店藏壽司的員工將垃圾筒內的魚拾回，並放在砧板上。卡拉OK店Big Echo的職員用炸雞塊抹地，再拿去炸熱。牛肉飯店SUKI家的職員將冰塊倒在地上。便利店7-11的店員直接用筷子夾關東煮。

日本媒體稱上述職員為「バイトテロ」，意思是兼職恐怖分子。固然這些兼職恐怖分子會失去工作，但是連鎖店的損失更慘重，需要重新獲得顧客的信任。顧問公司MiTERU認為，這些兼職恐怖分子以為匿名投稿就不會被發現真正身份，希望以蠢事成為網絡焦點，未能認真後果的嚴重性。顧問おおつねまさふみ指出，除了在職員培訓期間加把勁外，基本上沒有其他對策。

抖音可以在日本新一代紅得起
巳經注定玩撚完

住過日本
我好肯定咁同你講佢地普遍都係on9
只不過呢個國家係好懂得包裝到令所有崇日撚以為好美好